［請廣傳］就算政府真係成立獨立調查委員會，大家都千祈唔能夠就此收貨

近排開始有政治取態一向係中立甚至係親建制和商界嘅人物放風話唔反對成立獨立調查委員會，獨立調查漸漸變成社會共識。雖然有傳林鄭暫時唔會考慮，但係我認為政府礙於社會各方壓力，宣布成立獨立調查委員會只係時間問題。

不過，就算政府真係成立獨立調查委員會，大家都千祈唔能夠就此收貨！因為政府版本嘅「獨立調查」，有機會同大家所諗嘅有所落差，甚至成為一種為政權服務的邪惡工具！

首先，政府版本嘅獨立調查有機會放生警隊！眾所周知，警隊中人極力反對成立調查委員會。林鄭作為朝廷鷹犬，在宣佈成立獨立調查委員會嘅同時，也定必顧及警隊士氣。近日有篇由知名政治公關寫嘅文或者預視到獨委會嘅做法：
//恢復警民互信，是維持警隊士氣的最重要基礎，而肯定獨立調查會有幫助。如果政府有決心進行獨立調查，又真的重視警隊士氣，就應該積極與警隊商議，訂立盡量不影響警員士氣的調查安排，例如凡是願意向調查提供真相和真誠意見的警員，就不予追究。//
Source:

換而之，獨委會有機會效法1977年警廉衝突嘅做法，特赦違法嘅警員嘅罪責（只要佢哋提供「真相和真誠意見」）！

其次，政府版本嘅獨立調查有機會成為打壓示威者嘅工具！政界中人所提倡嘅獨立調查普遍提倡不止調查警隊，亦包括調查示威者嘅一方。個人其實唔反對從呢種方向嚟做從而還原事件真相，不過大前提係律政司須承諾撤銷對示威者嘅一切控罪。否則，獨委會唔單止唔能夠幫助尋找公義，更會令更多示威者負上刑事責任！

最後一點，政府版本嘅獨立調查有機會放生政府！從六一二警方使用過度武力到上星期白衣人元朗發動恐怖襲擊，究竟只係警方責任，抑或涉及更高層（行政長官、政府高官甚至行政會議）嘅決定？如果獨立調查委員會不能賦予足夠權力同權限去調查任何一方嘅話，就會變得綁手綁腳，既不能揭開事件真相，反為這不仁政權製造「合法性」！

所以我重申，就算政府真係成立獨立調查委員會，大家都千祈唔能夠就此收貨！必須繼續運用民間監察力量，金睛火眼去檢視獨委會嘅組成、權力範圍同埋調查進展！另外亦必須繼續堅持其餘四大訴求！

請廣傳！！！非常重要！！！

PUSH
《生於亂世，有種責任》
唔好意思阻阻大家，我地想幫香港人出書，想收集大家意見

出一本屬於香港人嘅自由之書

獨立調查->重組警隊！

麻煩大家幫手推

幫個爛到咁嘅制度貼塊膠布
有咩用？

根本成個警隊都要改革啦
已經爛撚到入心

反送中運動嘅本質就係一場反共運動

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

不接受特赦警隊

好似有個post講過應該要啲咩人員組成市民先會接受

幫手推plz

唔會
因為而家要既係真普選

冇既下一步就係要獨立

5個訴求講到尾咪又係幫個制度貼膠布
有邊個講真政府肯做會收貨
仲係到留戀5大訴求做乜
幫夠個政府未

幫手推及share

整合左大把黑警證據. 有需要時唔洗慢慢搵

置頂

錯link

CNN最新網頁頭條 大家幫手share出去啊
篇文好清楚咁道出咗主權移交談判香港人冇say 一國兩制 五十年不變失效 點解示威會由和平轉向勇武 同埋最新中共話有需要可以出解放軍

Liberate Hong Kong, the revolution of our times

光復香港 時代革命
726機場見 727元朗見 728上環見

push your lomo!

推

如果特赦違法嘅警員嘅罪責
就一定要特赦所有被捕人士

不過打盲人地眼既仆街警犬無得特赦
屌你傷人傷到永久傷殘

要成立多個, 721 一定要分開

光復香港
時代革命

所以集思廣益呀!!!!!!!!

【集思廣益】一於要迫9佢埋牆角!!!!!!

[推到道德珠峰咁高] 堅揪獨立調查委員會 = 黑警會縮

認同請留名

不認同嘅也可留言分享睇法

獨立調查係一次性
保護唔到我地
乜野都冇變過
只會等變新疆
我地要既係真普選
可以保護我地既制度

所以我咪話要堅持五大訴求lor

有好多香港人仲係相信大法官同專業人士
如果由呢班人組成嘅獨立調查都係俾唔度一個公允既裁決
咁即係等於話俾香港人以及國際社會聽香港最後一度防線（法治）亦宣告陣亡

我地之所以有咁多個訴求，全因為政府本身有好多問題，之所以有咁多問題，係因為呢個跟本係中共塊壘政權，唯有成功爭取真普選，自己揀新嘅民選政府，方可根治問題，到時亦可以輕易為其他訴求作出平反

行動：

《Proposal》把握時機！助攻攬炒，直取終極訴求！

成立左先算啦
依家咁講政府更加有理由唔成立

而家就係驚佢呢幾日成立，之後有班人話收貨

咁我諗你大可以放心
肯定唔會成立

反而如果真係成立就肯定如你所講係流